【大公報肯定想引入大陸醫護】東區醫院疑程序出錯 86歲婦照腸鏡弄穿直腸

【大公報訊】記者謝瑩瑩報道：東區醫院昨日發生照大腸鏡程序出錯的醫療事故，86歲婆婆在該院接受電腦掃描大腸鏡時，醫生疑誤將放置在肛門口位置的注水氣球，注入氣體，導致婆婆的直腸穿孔，婆婆需立即接受直腸修補手術，現時情況穩定。東區醫院稱非常關注今次事件，該院會成立根源分析委員會詳細調查事件，八星期內向醫管局呈交報告。

東區醫院昨晚公布事件，該名女病人接受電腦掃描大腸鏡檢查期間，大腸內需注入氣體，放置在肛門位置的氣球需注水，以防止氣體漏出。

女病人其後出現氣腹，懷疑因檢查過程中錯誤將氣體注入氣球令其爆破，導致直腸穿孔。

東區醫院稱已與病人家屬會面及致歉，並已向醫管局總辦事處通報個案，將事件列為醫療風險警示事件。

大腸鏡檢查一般是內窺鏡檢查，但若病人的大腸較扭曲，便會做電腦掃描檢查。有專科醫生稱，電腦掃描檢查需把氣體注入大腸，「吹脹」腸道，方便進行放射影像檢查，然後把注水的氣球放在肛門，阻塞腸道避免漏氣。電腦掃描的大腸鏡檢查有機會弄穿腸道，但風險較低。

香港醫護飽受壓力，出錯係正常，邊個批評醫護就係五毛